慢慢踏入中年 無學歷 有乜工可做 ？

做左10年保安 想轉行 又無學歷可以建議做d 乜

又無職業技能牌，除左飲食/零售 仲有咩揀？

保安師

做保安

保安幾點收工

PC9527

升上去做物管

10年保安

增值自己係唯一出路 因為長遠計成日就會浪費左
路一定難行 但係搵個目標堅持落去一步一步一定會成功 依加低潮唔緊要 由今日開始做 好快就幾年
成功之後無人會再理你以前係點 唔好俾借口自己好緊要 你寧願無所事事日日唔知做咩不如去進修下 所有野都可以由低讀起 係會耐啲 但下定決心要做一定會做到
唔好放棄 加油

利申 過來人 以前好懶 依加讀緊HKU PCLL

考槍牌 做下押款員

幾歲開始讀？

27,28開始再讀

10年應該做到保安主管

地盤

個問題係保安呢份工唔會走左去 你永遠可以返黎再做 巴打為自己 盡力搏一次 加油

最近先做到助理主管 ～

係阿。 想出去走一走 。 困左呢行太耐

You can do it.

Part time讀個degree一早升到主管

好勁

想問下點克服英文

連登竟然仲有人咁認真覆

不過樓豬做10年保安仲要上黎問有咩做

答案：你做返保安啦

假設你10年保安都升唔到上去都應該知自己咩料

幾錢一個月 升到就安份守己做到60歲算啦

我當時係讀完毅進無讀 去做左好多年文職打雜 忽然有一日我覺得我真係唔可以再咁樣落去就快30就開始左再讀書嘅念頭

一開始真係靠google一個個唔識嘅字慢慢prep 聽佢點讀 睇佢點解 老實講我開頭係長期聽唔晒lecturer講咩
但係一點一滴每日慢慢累積 嗰時係半工讀左4-5年
放工就去番學 星期六日就準備 全心全意去左呢件事

由cert of legal studies > diploma in legal studies > CPE > LLB > 一路distinction上黎依加PCLL

其實諗下每個人學一樣野一開頭都係咁 最緊要唔好怕醜請教下lecturer 柒就一定會好柒㗎啦一開頭 但唔緊要的 勤力係永遠唔會白廢 相信自己 時間會過 經驗能力會累積

呢個年紀除左入政府，就只有保安肯請。

條路真係唔易
仲要半工讀 堅辛苦

有信念堅持落去is ok
唔好俾人discourage你好重要 唔好睇低自己
我好多時好想放棄 但我諗下我捱左咁耐一步一步就快到目標 盡力做埋佢 我就可以改變我嘅生活就係我繼續嘅動力

著件背心上街做救護或記者囉，
讀返個濕尻急救牌就得，
係買部相機要啲本

屌你，好正能量

試下國防部長

有時好多人都係差一個trigger point 我希望分享有機會幫下咁啱見到又失落嘅人

所以你係27,8先讀pcll定cert/diploma
如果前者都ok la
朱千雪今年啱啱自執業，佢好似32歲

開保安公司

27/28 先cert
佢讀JD 其實係貴版CPE
CPE 同 JD 都係俾有degree但本身唔係讀law嘅人讀

之前啲同學2x-5x歲都有

無學歷 唔識英文 人工高 梗係做警察

玩爛左啦
下世讀書勤力啲

師兄大概咩年紀先

呢個TOPIC好, 起碼夠寫實,,唔似D連登仔成日講到fg出黎就做ceo至少100k月薪, 清你幾多歲.

產業看管員、二級工人

30姐~ 成朝睇緊建造業都要讀返幾個月/一年~
得果少少補貼,除非搵到師傅跟~估唔到想轉行都咁難~

做生不如做熟

繼續做

Sales，跑業績慢慢上位

如果想駁的話就硬住頭皮做番D前線少少既職業, 如果穩打穩紮既都係物管呢行繼續上, 得閒進修下咁.

Foodpanda

屌 以為你40-50歲 30歲好後生姐
我嗰時讀書都無錢完全俾唔起一年學費 我其實都係碌卡分期 啲學校通常有張核突信用卡可以出俾你咁做
一年真係好快就過 可以讀就盡量讀 開始左繼續落去就會習慣 不過重要嘅係你做足資料搜集 你唔行認唔認受 可唔可以一路讀上去再增值
努力加油

狗

10年
諗下點升上去好過啦, 其他是但一份工你都會覺得太CHUR

廁所長人工仲高過實Q

地盤?

炒股啦, 每月搵住半球先, 洗撚同你打香港西工咩 !!

試下考差佬
聽講等人用

巴打好癲

可唔可以請教下你CPE啲心得，想下年讀

Tg:@meischriswong

好勁啊

裝修

鍾意聽呢D故仔 個人都正面D

好啊 我add你

可以啊 我係樂觀L黎

唔滿意啲單遠又可以扔外賣落地發洩，
簡直啱撚晒兒登仔做

清你個名入左有兩個人嘅

PC9527 hi

我個case係咪應該玩完?
32,一直好想搵到個方向反而越黎越迷失對咩都好似無興趣咁,加上以前就咩工都無份做得長,轉過好多唔同行但都係搵萬幾蚊,搵工全部都係入門級,去到27,8時想搵D手藝工由低做起,不過又做唔長遇到衰同事俾人恰, 直到依家失業左3個月,已經就33, 依然一事無成無方向唔知點

讀完諗住做咩？

你有無咩係你鐘意？或者見到人地做你都好想可以 做？又或者你知唔知道自己有咩特別叻 (我真心信每人都有天賦等你去發掘）
試下接觸多啲野 試下學下做下

想做corporate legal

做升降機技工，近年三十歲四十歲都請

我一直唔知自己有咩叻,自己係個無咩主見又無咩所謂既人, 但其實我之前都巧合搵過一份好工係同同事相處到,上司幾睇好我,當時對方叫我考車幫佢手,不過之後同佢嘈交一時衝動走左, 之後我有去考車,覺得渣車係幾適合我, 我只係知自己以前好多份工人事相處都麻麻,好多時都因為人事問題自己走.. 同埋其實我覺得自己工作能力係唔差,所以好想搵D手藝技術既野去學同做,但自己前年都搵過好多學徒工,但全部都因為我年齡大而唔請, 依家好似個廢人咁.

咁你都知自己咩類型就無問題啦
好多人都唔叻同人相處 咁咪搵啲可以自己多啲一個人做 自己決定嘅工 起碼你個範圍都收窄左好多
渣車啱做 做送貨？ 做Uber? 搵黎做下先再一路規劃下你想點行條路 首要係做返野先最緊要

你絲? 我覺得女仔無咩所謂搵到男人嫁就得, 但我係男

其實我都係今年先考到車牌,我都想試下做渣車送貨呢D, 但搵過工全部都要有路面經驗.. 我自己又無錢買車...就算做UBER我又唔識同唔熟路,覺得好似好難/唔知點行出第1步咁.

女人人生就係，是但搵萬幾蚊都好易有條件好過自己既人埋身
男人搵萬幾...毒J一生...

讀返未得

試下照搵送貨/直接搵做搬貨先囉 熟路呢啲好死
你跟跟下就熟搵份工一路做住 一路規劃最重要

手藝係邊方面？

好小事姐 慢慢改變進步 搵個目標
咪咁灰啦 真係好少事 重要嘅係你唔好熄左團火
努力上進 有一日你就可以做條件好嗰個
女人會因為你條件差轉另一個咪由佢囉 世界上永遠可以搵到有個人好過你 永遠無辦法比得完

所以我有諗搵住跟車呢D,因為我經過左咁多年發覺自己係唔鐘意起死一度地方做野, 鐘意戶外工作/走黎走去, 以我呢個性格係唔係只得渣車呢D工做?
手藝係指,以前覺得人地做酒店整野食呢D覺得如果自己肯努力學應該唔會差過佢地, 但我呢個年齡已經無人會請做學徒...
即係以前我有時工作會覺得點解人地做野唔係做得特別好或覺得自己做得好過佢, 但佢都高人工過我咁多, 只係我無份工做得長而搞到我待遇唔好...覺得好無理

巴打好堅毅，意志力好強

你係咪有個幾好既女朋友

學樣野專精佢做啲教練類？教下班？
學廚都好丫 你想做想試就要盡力去搵去學
你先32-33 大把人40先轉行都有 你肯做由低俾心機去學就有機會 無人可以話到俾你知條路要點行 最多都只可以幫下你手諗
你唔好瘋狂打擊自己先 大器晚成呢可能
但係個前題你係一定要盡力去做 唔好單純諗 諗諗下好快又一年㗎啦
開始做你就有機會出人頭地

點解你會知

一個人努力同有個女朋友加buff係差好遠
申：冇buff, 長期死吓死吓咁努力

唔關事嘅我諗 我基本上對上幾年每年見佢10次都無
因為星期六實要返 星期日我一定係溫書整notes

係咪最近先grad 早排係linkedin見到有人share自己個story 好似你

清, 你CPE是咪讀HKU SPACE, 我都諗住讀CPE+LLB, 但睇啲人話搵工唔夠讀JD 嘅掙

JD要一野俾幾十萬出黎攞個同LLB同級嘅學位 唔到我 選擇 不過有錢讀JD係會好啲 因為識人對之後都好重要 同埋好似話最易入返PCLL

係啊space 佢係MMU external course黎
佢駁返上HKU PCLL會易啲 有啲同學upper second都收左

讀啦 加油

唔係啦 不過一年的確係會有幾個我呢啲人

Thanks 巴打

無學歷唔好搞咁多野。

有學歷返緊份無前景嘅工都好迷惘

做傳媒

剛剛踏入中年，又係得個high dip
返緊份文職人工唔差
但如果一無左呢份工，就諗唔到自己有咩長處
見到呢度啲巴打都建議搵樣野學，學到專
但寶際上又諗唔到自己鍾意乜
自己乜都鍾意玩啲，但又唔專
份工如無意外都可以做到老
不過有時人事變遷嘅野好難講
今日唔知聽日事
唔知點樣可以裝備自己

通渠同移民

黑警 不過要死全家

意無意外可以做到老 有無得準時收工？ 去報下啲班學下玩下就啱晒啦 發展下啲興趣 做到一門生意都唔定 好似啲模型鋪老闆 手藝野 煮野食 etc
加油

都叫做準時收工嘅
就算OT都只係間唔中
多謝你呀
宜家都揀緊野學下
其實自己都有接下design freelance（但做緊果行同design無任何關係），同埋本身有玩開影相
有諗緊好唔好喺呢方面繼續build up上去，學下拍野剪片/畫3D野果啲
定係發展下啲新野

咁你可以接job幫人整YouTube 片頭 logo 之後幫人剪片嗰啲都唔錯 應該幾好做
介紹個網俾你fiverr

中五畢業會考炒埋
大把工都無份見 家下到到都標榜HD/大學生

除左轉行學門手藝，但又要面對個個月搵少幾千
連做三行都要識人/ 叫你讀返一年書先 點頂

用空檔時間做下玩下多啲野 搵樣你鐘意就去馬啦清

長遠睇 你以後都搵呢個範圍嘅數好 定係依加搵少幾千 加大個範圍好 唔好俾目前呃左你 重要嘅係將來

感謝你嘅指引

唔好客氣

原來我唔孤單，又係28歲打左第一份工5年又係唔知自己將來條路點行

推比人知唔好比人爭生意啦

好勵志！
可唔可以講吓點決定揀LLB/PCLL呢條路？
好多人係唔知乜路啱自己 所以原地踏步

agger
真係要試多啲 問多啲 聽多啲 先知有乜啱自己做

當初我讀cert純粹只係想搵野讀下進修
本身我個人鐘意了解啲原因
讀落覺得法律幾得意同以前讀書好唔同 幾適合我而且讀上去就算唔做lawyer都可以大把路揀 corporate 都實有legal / compliance
所以我會一路鼓勵人試下讀下玩下做下 隨時中左你有興趣嗰範 因為你唔試基本上永遠唔會知點樣

你唔識去Erb讀技能提昇課程？仲有物管證書.
快啲去咨詢下好讀囉喔.

唔係講笑翻printer真係幾時都請人

it support

去偷呃拐騙，是旦一範

反而好奇時間少得咁誇張段關係點keep

唔係話我睇死樓主
我本身都做過三行，依家就做機械維修
個種辛苦 真係除左你有興趣先至捱到落去
叫你三十歲人 做左十年保安 突然做D又污糟又重既野
你會頂得順？
見過都有三十幾歲黎見工 講到好想轉行 唔介意人工低
好撚有誠意架
點不知到佢落手做個下 搬兩下話腰骨痛
拎個架餐連十號仔同十三號仔都分唔到
俾個廿幾歲（我）既師傅仔講兩句就自尊心受創
有時都覺得你地做返本行/拎綜援算啦
有仔有女仲學人黎做學師

巴打 我同你差唔多 細你少少 都係一事無事 依家做緊看更 完全零方向

咁首先要搞清楚撈正定撈偏先？

真係Charile Hustle
佩服

可憐人必有可恨之處

same here

由做要返通宵既輪班,到去做客服,再做政府N 仔,啱啱quit 咗,有朋友介紹去咗裝天枱太陽能架,啱啱做咗幾日,日曬雨淋,好撚攰,依然覺得無乜方向,同女友一齊住,要對屋企負責任.因為真係要為日後打算,好迷失

保安唔好做..？？

巴打~ 同業SAY個HI~
讀物管/前線經理又係講人脈,學歷
我呢邊細場物管同前線都打唔少交
唔講跳行,,連跳糟都叫你返去讀返張證書先

報police

幾時做保安局局長

我真係完全冇方向 文又唔得武又唔得再加上香港情況只會愈來愈差 愈來愈少轉職機會

做狗

愈來愈高要求,, 一層壓一層
永遠投訴行先,同客嘈無人幫,
你做野偷雞比人話唔跟規矩,你跟規矩被人話唔識轉,
做保安企鵝 /坐位總有人挑剔你~

ching你好，欣賞你為增值自己一直堅持
冒昧問句有city or local firm trainee offer 未？
另外想請問你嗰年pcll聽過人地gpa／core平均分係咪最少都65？

呢家又話到到失業, 老世又搵借口CUT人CUT 筆值
跳唔出comfort zone

做到退休

冇學歷

等死算

巴打幾多積蓄

做番物業管理就最好
最安全

認同 升到主管人工有冇30

保安有得轉職㗎喎
考個車牌囉
或做司機
加埋做押運囉

保安主任點先可以升

差佬

可唔可以share學英文既心得

咪玩
大把20都無

但你同女友一齊住經濟負擔到？ ，我就話無人無物同屋企住，巴打仲請唔請人 日灑雨淋幾我又唔係幾怕，但都係同你一樣望唔到前路

連登啲人咁都睇唔到？ 叫人考差佬wo

有心讀qs / acct
呢行長期缺人
有心做唔介意人工低會慢慢升級

咁冇學歷 做差佬真係屌打好行業
接受現實啦 良心可以當飯食咩
越賤越鳩屎越有前途
俾你腳踏實地有良心做專業人士都係做撚死你咋 傻仔
俾你讀得多書 忠忠直直又係終衰乞食
依句永遠唔會錯

個個月都要計足數,有經濟壓力,好在女友肯陪我一齊涯,我都係返咗兩三日咋都唔知捱到幾耐

你係咪好早就入行？ 以前我唔會選物管，當時覺得老左先做都唔遲，但時代唔同最近覺得物管呢行都有佢既地位同發覺出面做到出晒汗好辛苦，人工竟然仲低過看更 不過其實依家俾我選都唔會做覺得試多d唔同野仲好

所以話 你咁撚醒叫人同你一齊爭飯碗 一陣佢搶撚左你位咁你考唔到差佬咁點算先

靜靜地發財咪算囉 係要叫哂班撚樣一齊搶飯碗

好奇問點解政府果份走左? 依家你返呢份都係輪班? 加油巴打,你已經俾我好好多,起碼遇到一個肯同你一齊涯既既女友,我都好想搵到一個咁既人

做黑警算啦

唔係 我之前做開文職 係今年個勢太惡劣先做看更

失業專家

合約制,本身短約,3 幾個月貨仔,雖然有續到,但收到風續完之後做多排就唔會續,咁啱政府唔想失業率升,全部續哂,但自己長遠睇唔好,年年同佢玩續約咩,依家唔洗輪班最慘係無方向無乜學歷,得個毅進,好迷茫

可唔可以介紹吓 printer 呢行？
聽過 但唔熟

巴打你好，我都做緊文職打雜快5年，上網睇夜間課程又係無樣想讀.. 個人好想改變但自己好似行唔郁咁

咁跳出黎算啦 捱2年有20

做保安好過你做其他，做咩轉行

無學歷真係好難搞
連CA都做唔到
會唔會小三小六學歷都無呀?

政府一二級工人 幾年就上公屋

其實都係做保安12碼都 16/17000+
賣時間換金錢

咁快上到公屋咩

最低級果啲位係

舊時代產物～ 中五考過會考 炒左就無再進修～
出去搵工 份份都中6/中五 會考合格/HD

家下連保安都危危地咁
公司都雙cut， ⋯ 睇幾時變祭品

既然係咁 你去考政府一二級工人啦
真係唔知做咩都可以40歲前上左公屋先
勞力工作，政府都唔會太辛苦既

唔想騎劫左個post同埋好似引起左不滿要叫我死全家

最後了：
關係無乜點keep 平日唔使返學佢又得閒會食餐飯咁 可能一齊得耐 佢知我純粹讀書唔係啲咩 佢好支持

有paralegal
course director嗰時話有人唔係first / upper second 都入到 唔知真定假 正常65比較貼邊但有機會嘅

學英文我無其他快嘅方法 平時娛樂就會睇下Netflix 我會用英文英字睇 平常生活見到唔識嘅英文我習慣會立即google佢點解 真係靠慢慢累積

無，之前有保安POST話好HEA, 坐到收工同煲劇

嘩屌樓主個名串到丫

果句應該唔係針對樓主
果位巴打大概係講緊做黑警
樓主好勵志 唔覺有得罪任何人

真心祝福你, 你已經找到個好女仔, 好好珍惜她

以前夠話返夜看更打地鋪訓覺啦
家下連夜更 都好多野做啦
背後人地要做幾多野邊個知～

被人騎劫都無所謂見到d回覆 ⋯
有正面例子好受落添

我半工讀過大半年都覺得辛苦，你可以讀4-5年好唔簡單

要睇部門啦
最少二級工人唔好報以下部門：
1）水務、渠務（你習慣掂屎水，化學物就去）
2）康文（你鍾意搬鐵馬就去）
3）稅局、油正（不解釋，部門西）
4）食環、衛生（執屍、上前線抗疫，無咁偉大）

做黑警係惟一方法

做黑警

外賣

買tesla

當年就應該諗到呢個問題啦

學門手藝仲好啦,我都係無學歷先揀做飲食

好奇一問
巴打讀完diploma仲有無讀其他野?
CPE唔係要有first degree先報到咩

無 正常係 但係diploma你考得好一樣可以駁上去

想問下你讀到而家，總共讀左幾多年？

同用左幾多錢

呢個知唔知咩人工到？

返6日12碼，18k至25k，做既所有野完全沒難度，完全係賣時間換金錢，但一唔好彩，交番黎條數有問題，搵唔到原因，即炒

max都係25k
要搵30k以上真係要專業先可以

關咩事
我夠由做hea夜更保安開始
之後半工讀found dip 出年master bs 畢業
全程女性朋友都冇

讀個專科master
之後搵份hea工
人工低極有限

棲主 你幾多歲?
如果後生做保安做左10年真係好耐

你會成功 繼續加油

LM

揸車

龜蛇？

幾大

認真答，肯讀書而仲有點前途得工程

物業管理?